\section{Frontendová část}
V rámci této práce byl vytvořen základ implementace pro frontendovou část informačního portálu. Informační portál je již schopný prezentovat základní zobrazení portálu (menu s jednotlivými částmi IS SKP a k nim náležící odstávky a dokumenty), frontendová část je navíc schopná tato data získat od backendové části.

Implementované řešení je po grafické stránce spíše jednoduché, částečně (prozatím) inspirované vhledem současného portálu. Grafický návrh bude vytvořen ve společnosti Syntea a není již součástí této práce. 

\subsection{Podpůrné nástroje pro tvorbu frontendové části}
Při implementaci frontendové části byly využity níže popsané podpůrné nástroje, jejichž použití velice usnadnilo základní nastavení projektu a zajistilo konzistentní zápis v jazyce TypeScript.

\pagebreak
\subsubsection{Create React App}
Pro vytvoření základního, přednastaveného projektu byl využit nástroj \textit{Create React App}, který se postaral o nastavení nástrojů, jako jsou Webpack, Babel nebo Jest, bez nutnosti jakéhokoli uživatelského zásahu. Pro potřeby informačního portálu byla konkrétně využita jedna z nabízených šablon, která přidává podporu pro vývoj v jazyce TypeScript. \cite{CRA, CRA:TS}

V projektu, který byl vytvořen s pomocí \textit{Create React App}, je možné spouštět předdefinované skripty, které se umí postarat například o automatické překompilování po uložení změn, nebo připravit verzi vhodnou pro ostré nasazení. \cite{CRA:Scripts} 

\subsubsection{ESLint}
ESLint je statický analyzátor kódu, který umí na základě uživatelem definovaných pravidel kontrolovat kód a označovat části, které jsou s nimi v rozporu, většinu problémů umí i automaticky opravit. Výsledkem je tak konzistence napříč projektem, což je jistě žádoucí. \cite{ESlint} 

Pro informační portál byla s mírnými úpravami využita sada pravidel definovaných společností AirBnb. \cite{ESlint:AB}. 

\subsection{Implementované části}
V této části budou krátce popsány nejdůležitější části implementovaného řešení. Implementace vychází z návrhu uživatelského rozhraní, které bylo vytvořeno v rámci této práce. 

Snímek aktuální podoby implementovaného řešení je umístěn v příloze \ref{apx:NIP}.


\subsubsection{Panely}
Rozdělení do tří panelů pro hlavní zobrazení bylo relativně snadné implementovat díky využití knihovny Split \cite{Split}, která umožňuje velice jednoduché rozdělení obsahu tak, aby mohl uživatel měnit šířky zobrazených panelů. V informačním portálu je toto řešení použito pro možnost měnit šířky panelu s tabulkami a panelu s informacemi. V budoucnu bude toto řešení ještě rozšířeno o využití \textit{Local Storage}, aby si informační portál pamatoval, kam si uživatel pohyblivý panel umístil (nyní se po znovu načtení aplikace zobrazuje vždy na výchozím místě).

Menu panel je implementován odlišně, protože u něj není možnost změnit velikost potřebná, naopak je žádoucí, aby jej bylo možné skrýt kliknutím na postranní lištu -- na implementaci skrývání panelu nebyla potřeba žádná externí knihovna, stačil samotný React.

Panely spolu musí komunikovat, protože v panelu s tabulkami jsou zobrazena data podle toho, jakou část uživatel vybral v menu. V informačním panelu jsou zase zobrazeny informace v závislosti na vybrané části IS SKP i na vybraném řádku v tabulkách. Pro komunikaci mezi nimi se v implementaci používá React Context \cite{React:Context}.  

\subsubsection{Tabulky}
Tabulky s informacemi jsou ústřední částí celé aplikace, protože jsou v nich zobrazeny všechny dokumenty a odstávky jednotlivých částí IS SKP. Pro zjednodušení implementace byla využita knihovna React Table \cite{ReactTable}, která pomocí React hooků (viz \ref{sec:React:Hooks}) zajišťuje většinu potřebných operací s tabulkami. 

Pro tabulky byla vytvořena jedna univerzální React komponenta, která dokáže jednoduše přizpůsobit sloupce a řádky tabulky podle dat na vstupu (velkou zásluhu na tom má právě zmiňovaná knihovna React Table). Pro jednotlivé typy tabulek (odstávky a dokumenty) pak byly vytvořeny \enquote{obalující} komponenty, které se starají o to, aby dané tabulce byla dodána správná data (ta získávají z backendu). Díky tomuto přístupu by v budoucnu případně bylo relativně snadné přidat tabulky nové nebo rozšířit ty stávající o nové sloupce.

Sloupce v tabulkách je možné skrývat, případně zobrazovat, a je možné měnit jejich šířku (v rámci vstupních argumentů komponenty je možné specifikovat počáteční hodnoty, například aby byl jeden sloupec širší než ostatní nebo aby byl skrytý). Řádky v tabulce podporují obarvení, což může ulehčit vizuální orientaci pro uživatele (použito u odstávek). Každý řádek je také možné vybrat kliknutím, s tím, že identifikátor vybraného řádku je do komponenty dodáván jako vstupní argument, což umožňuje určit vybraný řádek v širším kontextu -- díky této vlastnosti je možné zařídit, aby byl na stránce vybraný vždy maximálně jeden řádek (i když je na stránce více tabulek).

\subsubsection{Zobrazení informací o konkrétním řádku}
Po kliknutí na řádek v tabulce se zobrazí odpovídající informace v informačním panelu. Získání těchto podrobných informací je relativně jednoduché, protože data z backendu obsahují kromě potřebných informací i odkazy na další zdroje. Každý řádek v tabulce tak nese i odkaz, na kterém je možné od backendové části vyžádat podrobnější informace. 

\subsubsection{Menu}
Backendová část posílá položky menu přímo ve stromové struktuře. Díky tomu byla implementace na frontendové části relativně jednoduchá, stačilo využít rekurzivní funkci a odsadit jednotlivé položky podle hloubky jejich zanoření.

Některé části jsou odlišeny pomocí speciální ikony (například Domov), tyto ikony pochází z knihovny Font Awesome \cite{FontAwesome}.

\subsection{Komunikace s backendem}
Na komunikaci s backendem byly vytvořeny speciální \hyperref[sec:React:Hooks]{hooky}, které se o komunikaci starají. Základem je hook \verb|useBackendCall|, který umožňuje vytvořit v podstatě libovolný HTTP požadavek (jedná se vlastně jenom o obalenou metodu \verb|fetch|, která se pro komunikaci používá). Tento hook je poté rozšiřován dalšími hooky, které už slouží pro konkrétnější požadavky, například hook \verb|useBackendGet| může být použit pro poslání HTTP \textit{GET} požadavku.

Pro implementaci komunikace s backendem nebylo prozatím potřeba žádné externí knihovny. 